[消息] 第56屆金馬獎提名名單

第56屆金馬獎
入圍名單 10月1日下午5點30分揭曉
頒獎典禮 11月23日 舉辦

第56屆金馬獎進入初選的部分電影名單：

台灣
《你的臉》(導演蔡明亮) (入選去年威尼斯影展)
《陽光普照》(導演鍾孟宏) (入選今年多倫多國際影展「當代電影世界單元」)
《灼人秘密》(導演趙德胤) (入圍康城影展「一種注目」單元)
《那個我最親愛的陌生人》(導演張作驥)
《大餓》(台北電影獎最佳新演員)
《野雀之詩》(台北電影獎最佳女主角)
《蚵豐村》(入圍台北電影獎最佳男主角)
《菠蘿蜜》
《比悲傷更悲傷的故事》
《人面魚紅衣小女孩外傳》
《寒單》
《亡命之途》
《狂徒》
《下半場》
《返校》
《第九分局》
《江湖無難事》
《傻傻愛你傻傻愛我》
《陪你很久很久》
《親愛的殺手》
《我的靈魂是愛做的》
《重甲機神：神降臨》(動畫)
《出發》
《狂飆一夢》
《最乖巧的殺人犯》

新加坡
《熱帶雨》(導演陳哲藝)

香港 / 中國大陸
因中國對中港電影及影人施壓，造成中國、香港影片陸續取消報名，有業內人士透露，中港影片確實已「退得差不多了」，包括: 《掃毒2》、《使徒行者2》、《追龍2》、《繼園台7號》

中國大陸方面的抵制
因台灣導演傅榆在第55屆金馬獎領取最佳紀錄片獎時，得獎感言說道「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望。」被中國大陸網民指稱為台獨言論，隨即該屆金馬獎遭到抵制。

2019年6月17日，中國電影家協會在上海國際電影節舉行記者會，宣布第32屆中國電影金雞獎將於11月19日至23日在廈門舉辦，最後一日剛好小學雞地與本屆金馬獎頒獎典禮訂於同日，被外界解讀為官方變相抵制。

2019年8月7日，中國國家電影局公開自己係玻璃心，宣布暫停電影和人員參加本屆金馬獎。中國大陸電影《一秒鐘》、《地久天長》、《南方車站的聚會》、《蘭心大劇院》皆未報名該屆金馬獎。

中國女導演朱昱的紀錄片《少年問道》堅持參加本屆金馬獎，成為唯一公開表態堅持參加的大陸電影。導演表示期待在金馬影展期間來台，與台灣電影界和道教界人士交流。

然而中國女導演朱昱17日在微博發文，聲明退出參加金馬影展，不會再參加複賽。她又指自己遭受網絡暴力，人身安全受到威脅。

朱昱8月17日在微博發文表示，堅決服從國家電影局規定，由於她報名時國家電影局尚未發布消息，現在鄭重聲明，她和影片退出參加金馬影展，不會再參加複賽。她又指這部電影與其母校北京電影學院、中國道教學院，中國道教協會，北京白雲觀等機構和人物都沒有關聯。朱昱又指，自己退賽的消息沒有人看到，「不能像劉德華前輩退賽那樣很快被社會知曉和關注」，相反造謠傳謠者眾多，網絡暴力無處不在，她的人身安全已經受到威脅。

《少年問道》劇情
紀錄片《少年問道》是由中國女導演朱昱執導，記錄4名大陸的中國道教學院研究生青年道士李寧、王理一、任崇誠及姚上硯，效法道士「全真邱祖」的慈悲大愛，以徒步乞行方式自北京白雲觀，費時15天走到山東棲霞太虛宮，全程長達656.7公里，沿途更為路邊10多具貓、狗及鳥類屍體安葬。

杜琪峯辭退評審團主席
金馬獎執委會於9月19日宣布，原定第56屆金馬獎評審團主席杜琪峯因與電影製作方合約限制，請辭第56屆金馬獎評審團主席。杜琪峯本人也對此深感抱歉。金馬獎主席李安也對於此事表示能夠理解。第56屆金馬獎評審團主席也因此變更為第56屆金馬獎終身成就獎得主臺灣導演王童。

香港片商
星皓電影公司老闆表明「會支持國家電影局的決定，今年我們旗下的電影及藝人，均不會參加金馬獎」。

寰亞電影已下令所有旗下電影不得參與金馬獎評選，電影部負責人莊澄解釋「我們公司今年的合拍片，是由內地合作方負責報名金馬獎，故得知公司今年沒有報名參加金馬獎。」有份投資《掃毒 2：天地對決》的寰宇電影公司老闆林小明指：「不清楚內地有否報名金馬獎，即使有報都只是台灣的同事弄錯了」。

英皇電影表示今年將把重心放在「第 28 屆金雞百花電影節」，所以旗下電影不參與金馬，藝人亦不會出席。

美亞電影老闆表示：「我哋今年冇片報金馬獎，《風再起時》仲做緊做後期，所以報戲冇諗過要報金馬。」

Golden Scene 負責人表示︰「有收到香港影業協會的通告，相信是善意提醒。我們有影片申報了金馬獎，如果能入圍會照樣去，不想抹殺電影人的機會。」

終身成就獎得主
王童
王羽

高登先

睇好福爾摩斯大電影同金都

風再起時到底要剪幾耐, 開始有伏味

LM

但高登先幾部小品應該難入圍，除非好突出

Winnie Tsang一向係香港良心

王晶好似拍套金錢帝國2四大探長打佢飲頭啖湯

懷疑劇本要執？

【金馬入圍預測】李心潔王淨吳可熙爭后 中國仍有片角逐

第56屆金馬獎入圍名單將於10月1日揭曉，即使多數中港電影放棄參賽，但今年台灣電影強片質高量多，競爭照樣激烈。3大國際級導演作品同時出線，包括張作驥《那個我最親愛的陌生人》、趙德胤《灼人秘密》、鍾孟宏《陽光普照》，加上今年全台最賣華語片《返校》，預期都將大規模提名。此外，還有新加坡、馬來西亞及中國獨立導演佳作。

最佳劇情片入圍預測
《那個我最親愛的陌生人》
《陽光普照》
《灼人秘密》
《熱帶雨》
《夕霧花園》
《返校》

最佳導演入圍預測
張作驥《那個我最親愛的陌生人》
趙德胤《灼人秘密》
鍾孟宏《陽光普照》
陳哲藝《熱帶雨》
林書宇《夕霧花園》

最佳男主角入圍預測
妻夫木聰《亡命之途》
阿部寬《夕霧花園》
陳以文《陽光普照》
鄭人碩《人面魚：紅衣小女孩外傳》《親愛的殺手》《寒單》
喜翔《蚵豐村》
王識賢《樂園》
黃河《最乖巧的殺人犯》
林哲熹《狂徒》

最佳女主角入圍預測
呂雪鳳《那個我最親愛的陌生人》
楊雁雁《熱帶雨》
吳可熙《灼人秘密》
李心潔《夕霧花園》
李亦捷《野雀之詩》
王淨《返校》
陳意涵《比悲傷更悲傷的故事》
徐若瑄《人面魚：紅衣小女孩外傳》

最佳男配角入圍預測
施名帥《灼人秘密》
巫建和《陽光普照》
黃迪揚《江湖無難事》
許家樂《熱帶雨》

最佳女配角入圍預測
小薰《寒單》
張艾嘉《夕霧花園》
柯淑勤《陽光普照》
宋芸樺《灼人秘密》
夏于喬《灼人秘密》
姚以緹《江湖無難事》
陸弈靜《3天2夜》
陳淑芳《野雀之詩》
恬妞《傻傻愛你，傻傻愛我》

最佳新演員入圍預測
蔡嘉茵《大餓》
黃迪揚《江湖無難事》
李夢苡樺《3天2夜》
曾敬驊《返校》
朱軒洋《下半場》
蔡瑞雪《陪你很久很久》
林禹緒《蚵豐村》

最佳新導演入圍預測
徐漢強《返校》
謝沛如《大餓》
洪子烜《狂徒》
林浩溥《3天2夜》
林龍吟《蚵豐村》
藍正龍《傻傻愛你，傻傻愛我》

中國新生代導演相梓的《再見，南屏晚鐘》，今年初先在柏林影展拿下泰
迪熊評審團特別獎，她因追求藝術交流不退賽，有機會出線。

五月天

金都

三個香港男演員入圍影帝
區嘉雯入圍女配角
四個有三個係話劇演員

港共正有撚所謂咩
今次金馬獎一定係返校横掃

dllm 無人想知

岩
光復香港 打倒共黨

最佳劇情長片
陽光普照、叔叔、夕霧花園、熱帶雨林、返校

最佳紀錄片
還有一些樹、你的臉、阿紫、戲棚、去年火車經過的時候

最佳動畫長片
( 入圍從缺 )

最佳動畫短片
隱匿的方寸空間、看無風景、金魚、可愛、燈塔

最佳劇情短片
老人與狗、美芳、偷偷、紅棗薏米花生、蒼天少年藍

最佳導演
林書宇《夕霧花園》
張作驥《那個我最親愛的陌生人》
趙德胤《灼人秘密》
鍾孟宏《陽光普照》
陳哲藝《熱帶雨》

最佳男主角
巫建和《陽光普照》
陳以文《陽光普照》
太保《叔．叔》
袁富華《叔．叔》
朱栢康《金都》

最佳女主角
柯淑勤《陽光普照》
李心潔《夕霧花園》
楊雁雁《熱帶雨》
呂雪鳳《那個我最親愛的陌生人》
王淨《返校》

最佳男配角
劉冠廷《陽光普照》
段鈞豪《下半場》
許家樂《熱帶雨》
楊世彬《熱帶雨》
李英銓《那個我最親愛的陌生人》

最佳女配角
姚以緹《江湖無難事》
温貞菱《陽光普照》
區嘉雯《叔．叔》
陸弈靜《3天2夜》
張詩盈《我的靈魂是愛做的》

最佳新導演
廖克發, 陳雪甄《菠蘿蜜》
洪子烜《狂徒》
徐嘉凱《聖人大盜》
徐漢強《返校》
黃綺琳《金都》

最佳新演員
原騰《樂園》
蔡嘉茵《大餓》
范少勳《下半場》
邱志宇《我的靈魂是愛做的》
曾敬驊《返校》

最佳原著劇本
鍾孟宏, 張耀升《陽光普照》
楊曜愷《叔．叔》
楊修華《幻土》
陳哲藝《熱帶雨》
吳可熙, 趙德胤《灼人秘密》

最佳改編劇本
賴孟傑, 十三月股份有限公司, 劉雪容《陪你很久很久》
Richard SMITH《夕霧花園》
徐漢強, 傅凱羚, 簡士耕《返校》

最佳攝影
中島長雄《陽光普照》
陳克勤, 陳志軒《狂徒》
陳大璞《下半場》
Kartik VIJAY《夕霧花園》
陸一帆《灼人秘密》

最佳視覺效果
李昭樺, 葉仁豪《人面魚紅衣小女孩外傳》
凃維廷《下半場》
簡單主張影音製作有限公司《那個我最親愛的陌生人》
再現影像製作有限公司, 郭憲聰《返校》
仙草影像, 夢想動畫有限公司, 兔將創意影業股份有限公司《五月天人生無限公司》

最佳美術設計
蕭仁傑《亡命之途》
賴勇坤《最乖巧的殺人犯》
蔡珮玲, 林慶順, 陳炫劭《夕霧花園》
王誌成《返校》
郭志達《灼人秘密》

最佳造型設計
高佳霖《最乖巧的殺人犯》
施筱柔《江湖無難事》
許力文, 羅宛怡《狂徒》
Nikki GOOLEY, 周麗明, 蔡珮玲, Nina EDWARDS《夕霧花園》
鍾楚婷, 陳卓銘《灼人秘密》

最佳動作設計
洪昰顥《狂徒》
洪昰顥, 賈凡《下半場》
洪天祥《返校》
楊志龍《五月天人生無限公司》

最佳原創電影音樂
坂本龍一《你的臉》
張偉勇《幻土》
辛榮安《夕霧花園》
盧律銘《返校》
林強《灼人秘密》

最佳原創電影歌曲
有一種悲傷 ( 比悲傷更悲傷的故事 )
遠行 ( 陽光普照 )
光明之日 ( 返校 )
灼人秘密 ( 灼人秘密 )
金都 ( 金都 )

最佳剪輯
賴秀雄《陽光普照》
李棟全, 高鳴晟, 李彬, 許文杰《狂徒》
許瑞峰《幻土》
蘇文泰《夕霧花園》
解孟儒《返校》

最佳音效
Narubett PEAMYAI, 胡序嵩《狂徒》
高偉晏, 陳亦偉《下半場》
Damien GUILLAUME, Gilles BENARDEAU《幻土》
曹源峰, 簡豐書《返校》
李丹楓, 周震, 嚴唯甄《灼人秘密》

年度台灣傑出電影工作者
湯湘竹

終身成就獎
王童
王羽